真正係股票大賺900%既人

退休無憂：77萬炒股贏7球 台男劈炮做湊仔公

台灣的生活指數比香港低，在當地要儲幾多錢才可以退休呢？41歲台灣人Eric，去年成功達至財務自由，全因他多年來生活簡樸、努力儲蓄，再加上炒股勁賺2,700萬元新台幣（近700萬港元），故去年「劈炮唔撈」，專心在家做湊仔公！目前他享有來自投資的被動收入，過着清閒的退休生活。

Eric是台北人，現時收取豐厚的股票及債券利息作為每月的生活費，但原來在30歲前，他不敢做任何投資。「在我小學時期，家人因炒股輸了超過200萬港元，我見證着家人每年辛苦還債，所以一直對股票有陰影，出來工作以後亦只敢做定存。」雖然家逢巨變，但他一直勤奮讀書，大學時修讀法律系，畢業後隨即在銀行的法務部工作。

●任公務員仍覺上車難
在不少港人心目中，銀行是高薪厚職、不需憂柴憂米的工種，但工作數年後，他見在銀行打工的前輩被裁，因此轉而投考公務員，希望有個安穩的鐵飯碗。「記得我是2005年考上公務員的，當年經濟環境差，投考人數急增，最後只有3%人成功考取資格，我正是其中一位。」

不過，在台灣做公務員並非一帆風順，起薪點較低，當年Eric入職時，月入只有約1萬港元。雖然當地公務員每年會按職級加薪，但加幅只有數百元。經過仔細計算下，他驚覺公務員實難以買樓上車，再加上適逢「年金改革」令公務員退休金大縮水，更令他感覺危機將至，於是在2011年、即33歲時決心鑽研股票買賣，希望盡快為資金增值。

他當時投資金額約77.6萬港元，這筆錢是投入職場後每月將超過一半收入儲起所得。「很多年輕人甫踏進社會，就買車、買名牌，或獨自搬出租屋以享有私人空間，但多年以來我都堅持要開源節流。」他從不買名牌，也不買車，與女友同居前一直與家人同住，生活娛樂以閱讀及自我進修為主。一出糧就將人工一半或更多存入銀行。

講到投資歷程，他指大多是從錯誤學習。其投資經歷分成三個階段，第一階段是將資金交給朋友操作，結果遇上金融海嘯，輸了所有積蓄；第二階段是留意市場消息，別人說買甚麼，就買甚麼，但都是蝕錢居多，發現不是長久之計。

及後，他的起心肝，開始研究不同公司的財務報告表，以分析公司的淨利潤、負債比率及現金流等數據，以從中找出二、三線的優質台股，如振樺電子(台股：8114)、耕興(台股：6146)、茂順(台股：9942)等。短短兩年間，幾隻股票平均升一至三倍。

●投資港台股市及美債
他指，投資者可從財務報告表中了解公司的基本面，但他在投資過程中發現一些股票波動較大，更曾試過倒輸近一成，自此令他明白到技術分析的重要性。他喜歡作中長線操作，每遇高位就會沽貨，除了台股外，又會買入港股。2015年試過在港股大跌時，以43元買入領展房產基金(00823)，又買入盈富基金(02800)、港燈(02638)及香港電訊(06823)作收息之用。

他2016年於55元沽出領展，但發現這些有潛力的股份宜長線持有，後來又於2018年再次增持。另又買入其他香港及新加坡房地產信託基金（REITs），例如置富產業信託（00778）等，亦買入美國債券。結果7年間，他成功將約77.6萬港元儲蓄及投資回報，增值至700萬港元。於去年更「劈炮唔撈」，辭去做了約13年的公務員職位。

●年食息38萬輕鬆置業
事實上，他賺取的股息及債息可觀，現時每年享約38.8萬港元收入，即每月平均有3.2萬港元。在離職前，他又以約460萬港元，買入位於新北市連花園及車位的大宅，面積1,700方呎。他表示，當地供樓年利率低至1.6%，現時每月供款佔比不足股票收入的三分之一。
40歲辭職、買車買樓再成功退休可說是人生贏家，Eric指現時平常會與孩子玩耍、外出，其他時間就會閱讀、寫書及研究投資產品，生活寫意！

成功致富的Eric，其投資組合分成兩部分，一部分為「價值動能投資法」，即挑選二、三線的優質股份作投資，並順手操作、汰弱留強；另一部分則稱為「價值回歸投資法」，即買入大型藍籌股及ETF（交易所買賣基金）作長線投資，並冀作低買高沽的操作。他又指，年輕人可考慮一些升值潛力高的產品，至退休時應選擇一些相對保守及收息的投資方法。

●設定目標主動學習
對於投資新手，他建議其先要有動機，如以增值資產為由，及後則要設立目標，如每年要有百分之五回報、每月將三分之一的人工儲起。另外要主動學習，投資過程涉及對公司研究、技術分析等範疇；還有要善用身邊資源，訂下投資計劃，買入後亦要定期紀錄並檢討改善等。

眾所周知，台灣樓價及物價較港低水，以Eric位於新北市的千呎大屋為例，售價只是約460萬港元，但相同大小的單位，在香港則索價過千萬港元，例如港島區的千呎住宅，樓價約2,000萬元或以上。

他又指出，當地生活物價便宜，如外出用膳平均每人使費只需26港元，而平日坐地鐵或巴士，每程車費平均只需6港元。

如果想在台灣退休，究竟需要準備多少資金呢？據當地媒體報道，普遍民眾認為最少要有258萬港元才足夠基本退休，如要周遊列國、享受娛樂生活就要有近775萬港元。相反，700多萬港元在香港或僅買到一個面積近500方呎的單位，難怪不少港人賺夠錢就到台灣過退休生活！

屌台妹 唔洗留係香港 住大屋 真好

唔明點解要辭份工
想全職投資？

返工為搵錢。搵到錢仲返來做咩。
你呢個咩問題

大時代

成日聽啲啊叔講唔返工會早死

買正股可以有900%利潤？吹大左囉

睇親呢d報導都feel到有種不安既感覺

7年900%， 唔怪得之前有人叫巴菲特都要收皮

27歲開始做公務員，月薪一萬，但33歲儲到77萬

連登都大把鍵盤股神要巴菲特幫佢含撚
詳情請移玉步到財經台

我再睇落去，佢話之後遇到金融海嘯，輸哂所有積蓄。

即係唔夠7年時間，由0上700萬，%計係無限大

獨自搬出租屋以享有私人空間，但多年以來我都堅持要開源節流。」他從不買名牌，也不買車，與女友同居前一直與家人同住，生活娛樂以閱讀及自我進修為主。

台灣就可以，香港一齊住日嘈夜嘈

厲害，識買領展

700 3333 1918都係咁上下時間姐

【港股解碼】3月暴漲1800%，善樂國際究竟是股王還是妖股？

買正股可以一個月有1800%利潤添
唔好大驚小怪，只係你買唔中啫

個原因係因為搬去台灣
係香港 3萬數中產生活都冇啦

因為佢地好多都無發展興趣
一放假就唔知做咩

lm

巴菲特話 如果佢好似一般人咁少錢, 佢都可以搵幾百倍(好似係)

識買領展，但係55蚊放
我好質疑佢應該係買中左一隻升幾倍既股
再做多幾次先至有咁多

鳩估應該係恆大吉汽個d大陸股

睇返蘋果啲阿叔買1號仔年收5百幾萬息

05年出黎做野, 人工得1萬, 而每年都只係加幾百, 6年間就儲左77萬入市

主角係台灣人嚟喎，樓上做咩又搬去台灣又唔使留喺香港

唔通跟你買雷蛇咩

一陣又輸身家就好笑

早死都好過返成世工

買左乜升到咁

打手文
個個玩股票都唔洗憂咁冇人輸啦
財經台有個人都講明一係買+Xor藍籌等派息
講資本大把高收入人仕都有玩股票
有幾多個賺到唔洗做

人地個capital細咁多，易玩好多啦

當你全副身家有100萬
有幾多人會全部放晒落股票呀
6-7成已經係極限，仲要高增長股風險亦較高

留名

有哂真實故事 又話假
住居屋年收過匯豐百萬息
又話萬中無一
大佬唔通行出街就執到1球咩
你要中六合彩都要你去買先中
又無實際行動又日日屌鬼

銀行法務局

係台灣買左樓 每個月唔洗做有3萬幾收入
真係生活無憂咁濟

奴隸

問題係佢淨人工6年都只係72萬, 佢唔食唔用但會變左77萬出黎入市, 唔洗投資都跑贏全人類, 6年可以一毫子都唔洗用

1. 即係momentum trading,見升買升，順勢而行
2. 即係用指數etf個mean reversion既特性

七百萬就唔撈

27前都要返工掛

大學時修讀法律系，畢業後隨即在銀行的法務部工作

竟然有傻尻買雷蛇
呢啲垃圾公司撚賺到錢咩
用過佢隻滑鼠就知垃圾

700萬港幣喺香港點退休

台灣夠啦
三千萬台幣咁滯 而且佢又唔大洗

港人覺得上車難關台男撚事呀？邊個寫呢篇垃圾？

當然啦 炒股有風險收入唔穩定
對於一般人正職炒股實死

有樓既話可以 慳啲洗
悶 or 有需要既返下part time

唔好生仔 本身有樓 700萬收7%一年 唔太大洗夠退

我個清潔阿姐幾層樓收租都仲做
話磨時間同第日有咩事公司有醫療

不過有700萬先算

175

有700萬先算

更正，係港人認為銀行高薪厚職關台男撚事呀？

如果賺夠唔洗返工 大家有咩野做
整下EDM Jazz hop
跟住youtube片做手工 一直都想砌飛機
狂打LOL / CSGO 升rank
整app免費比人用

連登仔果然好多理解能力有問題既人
睇多次啦

咁樣去比校只可以話低能
操控幾百萬幾千萬就同巴佬比
望下berkshire幾大間先

你見到kraft heinz唔掂可以即cut佢唔可以

世上大把野仲難
拎奧運金牌， Nobel Prize，紐布靈最快圈速，登朱峰
要賺700萬算得係咩 香港至少十萬人做到啦

conflict of interest

想去台灣住

成堆人係到講乜鳩6年變77萬出黎做乜撚

有冇睇到篇文 人地做公務員之前都係有番工架

我目標係有300萬 同女友都冇諗結婚同生仔 本身痴屋企人住 都開始想退 但我都未夠3張野 個人本身極懶 咩都唔中意做

真係要做我會揀自己屋企樓下嘅看更

條友既投資策略好值得學習。
條友滾大筆錢後就識控制風險。

每年新年逗1皮利是
再將1皮掟落股票
做夠10年10皮 息滾息

一出糧就將人工一半或更多存入銀行。

一個成功嘅人背後係有幾多人失敗咗？
股市從來都唔係必贏遊戲
學大師講
救得一個得一個
唔好貪字得個貧

十個炒有幾多個贏呀 總之贏落咪買下823 2 3 6 囉

留名睇俾連登仔屌到地底泥

住新北，sick play

台灣人住台灣 隔山買港燈領滙 成件事好古惑。